送中法是誰開的頭？ - 陶傑

送中法是誰開的頭？ - 陶傑

法新社(法新社)

路透社宣稱，送中條例其實不是林鄭月娥一手搞出來的，大陸的中紀委方真正的幕後推手，因為要抓捕肖建華這等的超級紅色暴富大掌櫃。

這種消息，不知有何根據。但照帳面的常識邏輯，送中條例不可能是北京的中紀委出主意，叫林鄭月娥來執行。

香港特區政府與北京的中紀委，並無垂直的從屬關係。與港澳辦才有。中紀委若想在香港抓人，不可以單方面繞過主控香港事務的其他部門直接與林鄭月娥掛上號，對林鄭下令幹這一票。因為若出了什麼大事情，揹黑鍋的是港澳辦。

其次，若通過了送中條例，以後抓捕肖建華這種人物，就沒有理由在黑夜偷偷摸摸的綁架，只能依據送中法，交由特首簽署拘捕令。

抓捕肖建華、張建華、陳建華這類有千百億的紅富豪，事涉高度機密。這些富豪都是紅色手套，掌管某些大家族的巨型財產。此等機密，不可能經香港的特首簽署什麼批准，因為特首要問為什麼。

而且當什麼建華收到送中的遞解令之後，絕不會坐以待斃，可以好整以暇花錢去英國請御用大律師，向香港的法院上訴拒絕被移交。

這樣一來，一切涉及港產私吞的黨國最高機密，這一筆，是代誰託管的，那一筆，又是哪一個的錢。這一切就會洩露給特首、香港高等法院法官、英國御用大律師知道。

抗拒移交，什麼建華可以大搖大擺由大律師上法庭辯護，記者席人山人海，華爾街日報和CNN爭相報道，送中變成一切在香港法治的陽光下進行。但是若沒有什麼送中法，一條洗頭艇，黑夜行動，手腳敏捷即完成任務。

不錯香港人會大吵大鬧幾天、幾個星期、幾個月，質疑還有沒有一國兩制，但擄走什麼建華的中紀委和幕後那個領導人，不論手段如何，至少達到了目的，而且其中機密，一個字也不會洩露。

既是如此，為何捨此秘徑而從陽光下的大道？兩者俱有弊處，但午夜洗頭艇的強力方式，收穫最大，損害最小。中紀委用送中法，不但不一定能捕捉目標人物，而且案子在香港一拖，國際效應之下，在法庭排期聆訊抗拒送終的這位千億富豪，有大把時間部署逃亡海外。

但路透社這條消息，造成的效果，是為林鄭月娥減低責任，甚至為林鄭開脫。消息來源又是何人？為何有此所謂內幕？這一切皆耐人尋味，是密室中又有黑盒子的中國政治。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com
==================

有 point

上去攞任務喇
#China_is_terrorist
#china
#中國殺死穆斯林⁩
⁦#중국무슬림살해⁩
#الإيغور

和你坐 Stuck稅局
12月23日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
*已通知警方，待發不反對通知書

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

爆左呢D所謂“內幕”嘅風 最大得益或者損失減少係邊個 未知邊個放風，不過who fuckin care ,香港人要五大訴求 解散狗隊 處決班狗